# Galois Field (有限體)

* [](https://www.slideshare.net/ccckmit/ss-68579935)
* [維基百科:群](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BE%A4)
 * https://en.wikipedia.org/wiki/Group_(mathematics)
* [維基百科:有限體 (伽羅瓦體)](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%89%E9%99%90%E5%9F%9F)
  * https://en.wikipedia.org/wiki/Finite_field

## 群

* 封閉性： a * b in G
* 結合性： (a * b) * c = a * (b * c)
* 單位元素： a * I = a   // 在乘法運算中 I=1, 加法運算中 I=0
* 反元素： a * ia = I    // ia 為 a 的反元素，也是 Ｇ 的成員

具備『交換性』的群稱為『交換群』或『阿貝爾群』（Abelian group）